<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<Authors>
    <author>
        <author>FirstJohn</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Как забрать фотки с флешки, если Android их не отдаёт</name>
                <prehedder>Как-то так получилось, что я никогда не воспринимал Android-телефон как объект, содержимым которого можно управлять из обычного .fsx. Все данные туда и обратно я таскал исключительно ручками при помощи USB и проводника. Дальше на стороне компа их мог раскидывать скрипт, но в зону телефона я не лез. Максимум, мог написать мобильное приложение для систематических операций с загрузкой на сервер и обратно. Однако недавно нужда заставила меня проникнуть из скрипта в обе области сразу, и это оказалось настолько проще, чем я предполагал, что теперь я испытываю злость и сожаление (как будто проморгал выигрышную комбинацию и додавливал противника лишние 4 хода). Дисклеймер: До этого всё, что я публиковал на Хабре, касалось тем, которые мне известны очень хорошо. Ну или как минимум, затрагиваемое пространство всегда было заметно меньше известного. В этот раз ситуация обратная. Я случайно набрёл на интересную нишу и поверхностно изучил её. Так как я благополучно решил все свои задачи, то вряд ли буду раскапывать тему дальше. Но раз уж мне удалось неявно закрыть несколько запылившихся ишуев на Гитхабе, то мне показалось полезным просуммировать в тексте собранные знания, а также некоторые исторические наработки. Считайте, что я на секунду появился в дверях вашей комнаты, сказал нечто вроде «Посоны, там-то и там-то есть что-то интересное» и свалил.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>8Michelle</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Как на самом деле работает Attention</name>
                <prehedder>Как именно работают механизмы, которые позволяют LLM так эффективно взаимодействовать с контекстом? Принято рассматривать нейронные сети как black-box, не разбираясь, что на самом деле происходит во время их инференса. Однако можно немного заглянуть «в мозги» нейронным сетям и попытаться понять, за что отвечают те или иные группы параметров модели. В этой статье я хочу рассмотреть несколько публикаций, посвященных интерпретации механизма Attention в трансформерах.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>Cloud4Y</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Миграция Exchange 2013-2019. Часть 2</name>
                <prehedder>В прошлом году мы приняли давно назревшее решение об обновлении домена и Exchange на 2019. Работа очень объёмная, процесс длится уже больше года. Рассказываем, как мы готовили и настраивали сервера. Продолжение. Часть 1.</prehedder>
            </article>
            <article>
                <name>Миграция Exchange 2013-2019</name>
                <prehedder>В прошлом году мы приняли давно назревшее решение об обновлении Домена и Exchange на 2019. Работа очень объёмная, процесс длится уже больше года. Рассказываем, как мы готовили и настраивали сервера.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>iliaslasten</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Применение локальных вариаций и стилей в атомарном подходе к созданию дизайн-системы</name>
                <prehedder>Привет, Хабр. Я Илья Сластен, продуктовый дизайнер интерактивной карты Первой грузовой компании, о создании, которой я рассказывал в своей предыдущей статье. Разработка современных цифровых продуктов требует системного подхода, обеспечивающего их гибкость, масштабируемость и согласованность. В этой статье будут рассмотрены ключевые аспекты работы с локальными переменными в Figma и подход Atomic Design, который позволяет упорядочить процесс проектирования. Эти принципы были применены для создания дизайн-системы для проекта «Декарта» в ПГК Диджитал – унифицированного картографического решения, которое дает возможность заказчику самостоятельно создавать модули, настраивать отчеты, управлять пользователями, а также получать доступ к инфраструктурным ж/д данным России и стран СНГ в формате единого окна. «Декарта» визуализирует дислокационную информацию об объектах, позволяет запрашивать детальную информацию по ним с помощью сквозного поиска и предоставляет возможности персонализации при работе с инструментом.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>Albert_Wesker</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Долгий путь к ленивому вытеснению</name>
                <prehedder>В настоящее время планировщик работы с ядрами ЦП, действующий в ядре Linux, предусматривает несколько режимов вытеснения. В этих режимах предлагается целый ряд компромиссов между временем отклика и пропускной способностью системы. Ещё в сентябре 2023 года развернулась дискуссия о работе планировщиков, в результате которой была выработана концепция «ленивого вытеснения». Данная концепция упрощает планирование задач в ядре, при этом улучшая результаты. Какое-то время эта работа протекала тихо, но затем ленивое вытеснение было заново реализовано Питером Зайлстрой в виде этой серии патчей. Притом, что сама концепция с виду работает хорошо, здесь ещё немало требуется доделывать.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>Adm1ngmz</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Обход OTP на крупнейшем индийском сайте для обмена видео</name>
                <prehedder>Я нашел сайт социальной сети, позволяющий пользователям делиться видео, который был аналогичен TikTok и имел более 50 миллионов активных пользователей. Я решил не разглашать его название и будем обозначать его как example.com. Начало атаки Я начал атаку с того, что собрал некоторую информацию о целевом сайте. Зарегистрировав учетную запись, я приступил к поиску Dashboard (панели управления). К моему удивлению, я не смог его найти, что помешало мне продолжить изучение, поскольку я обычно охочусь за XSS. Но давайте попробуем что-то на странице авторизации...</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>Surf_Studio</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Flutter форкнули и похоронили. Эксперты о Flock, поводах для беспокойства и будущем фреймворка</name>
                <prehedder>Про «смерть» Flutter говорят каждый год, иногда по нескольку раз. Сейчас разговоры об этом получили новый виток — во многом после сокращений в Google и появления форка Flock, который якобы заменит основную ветку. Разбираем страхи, связанные с фреймворком, и отвечаем на основные вопросы по Flutter и Flock с экспертами. За помощь в написании статьи спасибо ведущим Flutter-инженерам Евгению Сатурову, Михаилу «Fox» Матюнину, Сергею Кольцову и Евгению Коту.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>ta2024</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Как завод дизель-генераторов создавал идеальный B2B-лендинг в Вариокубе – в 15 раз увеличил поток клиентов без демпинга</name>
                <prehedder>Как продавать сложные товары, если прогибаться под скидки конкурентов не хочется? Почему так непросто вывести рекламу на рентабельность и увеличить продажи? Суровый завод дизель-генераторов сегментировал кампании и сделал релевантные объявления. Возвращал 99% уходящих пользователей. Бил ремаркетингом по мозгам тех, кто «подумает». Обучил РК по квал-лидам. Отразил фрод-атаку и в 15 раз масштабировался через Вариокуб.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>alexander_vasilev</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Защищаем бюджет на информационную безопасность: как успешно провести переговоры с CFO</name>
                <prehedder>Привет, Хабр! Меня зовут Александр Васильев, я CFO компании RED Security. Большую часть жизни я занимаюсь развитием финансовой стратегии, отвечаю за корпоративную отчетность и другие вопросы, связанные с деньгами. Сегодня я расскажу о болезненной теме для руководителей и специалистов ИБ — утверждении бюджета на средства защиты инфраструктуры. В идеальном мире такие запросы сразу одобряются, но в реальности их нужно сначала грамотно обосновать. В этой статье мы разберем все этапы подготовки к успешной защите бюджета и рассмотрим процесс на примере с цифрами.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>stein_osint</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Личный VPN: юзер ликует, VLESS смеётся, а РКН плачет</name>
                <prehedder>Эта статья — расширенный туториал как оформить сервер и поднять свой VPN на протоколе VLESS с XTLS-Reality за 10 минут, который выделяется на общем плане тем, что трафик шифруется и маскируется под подключение к популярным сайтам (доменам), тем самым станет тёмной лошадкой для ТСПУ.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>PyLounge</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Большой гайд по миграциям в Django: полезные советы и обход типичных подводных камней</name>
                <prehedder>Привет! Меня зовут Макс, я backend-разработчик в компании ИдаПроджект и автор YouTube-канала PyLounge. Эта вторая часть большой статьи по Django-миграциям для начинающих. Если вы пропустили или потеряли первую часть — держите ссылку. Что здесь будет? Разберем фиктивное применение, миграции данных, «сухую проверку» и основные проблемы, которые возникают у начинающих. Также поделюсь полезными советами и подсвечу детали работы. Примеры из практики — обязательно будут. Дисклеймер (как и в первой части, чтобы не было недопониманий): все примеры специально упрощены, чтобы неокрепший ум выцепил концепции, а не детали реализации. Не бейте, или бейте там, где синяков не видно :)</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>SSul</author>
        <articles>
            <article>
                <name>QAOps: новый этап эффективности тестирования ПО</name>
                <prehedder>С увеличением масштабов и сложности программного обеспечения требования к его качеству становятся всё выше. Ранее использовавшиеся подходы к обеспечению качества (QA) уже не всегда справляются с текущими вызовами, особенно когда речь идет об интеграции тестирования в рамках непрерывной разработки и доставки (DevOps). Появление подхода QAOps знаменует собой новый этап в эволюции тестирования: это попытка обеспечить максимально тесную интеграцию QA и DevOps, где тестирование становится неотъемлемой частью каждого шага разработки. Привет, Хабр! Меня зовут Алексей, я QA-специалист в компании SimbirSoft. Моя статья будет полезна: - QA-инженерам, которые хотят улучшить свои навыки и узнать о новых подходах в тестировании, - разработчикам, которые работают в среде DevOps и хотят лучше понять, как тестирование может быть интегрировано в их рабочий процесс, - руководителям, которые ищут способы улучшить процессы разработки и тестирования в своих командах, - всем, кто интересуется современными трендами в области разработки и тестирования программного обеспечения.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>Pazus</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Смарт-функции в Алисе: как LLM помогает понять, чего хочет пользователь</name>
                <prehedder>Так уж вышло, что раз в несколько лет мы переписываем сервис, отвечающий за диалоговое взаимодействие в Алисе. В прошлый раз мы распиливали монолит на микросервисы, переходили от концепции интента к концепции сценария и улучшали качество классификации. Этот рефакторинг позволил нам научиться горизонтально масштабироваться, ускорил выпуск фичей и дал возможность существенно улучшить качество работы диалогового движка. На этой инфраструктуре мы жили 5 лет. Совсем недавно мы начали новый виток развития Алисы: мы хотим поместить в самое сердце (точнее, в самый мозг) нашего диалогового движка большую языковую модель. В этом году мы уже добавили в Алису возможность отвечать с помощью LLM на любые вопросы, а теперь взялись за то, чтобы Алиса стала более универсальной и могла выполнять любые задачи пользователя. Например, пользователь может сказать: «Алиса, выключи телевизор, когда закончится этот матч». До появления смарт‑функций Алиса ответила бы, что «этого пока не умеет», так как подобной задаче её не обучали. Теперь нейросеть сама разложит запрос на два действия — посмотрит, сколько осталось до конца, и поставит таймер выключения на это время. Или если в запросе будут разного типа задачи, например одна про контент, а другая — про звук, Алиса тоже разложит их на понятные для нее части и выполнит: «Алиса, включи первый фильм на громкости 20». Дальше я расскажу, как мы это собираемся делать.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>aleks1k</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Промптинг: действительно полезное руководство</name>
                <prehedder>Промпт-инженеринг - это не просто наука, это настоящее искусство, требующее практики и постоянного совершенствования. Вооружившись знаниями из этого руководства и регулярно применяя их на практике, вы сможете создавать более эффективные промпты и получать именно те результаты, которые вам нужны.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>zaurio</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Angie ADC в Реестре ПО или «А чем это отличается от веб-сервера?»</name>
                <prehedder>— Знакомьтесь! Пудинг, это Алиса. Алиса, это Пудинг. — Знакомьтесь! Angie ADC, это Алиса. Алиса, это Angie ADC. По случаю добавления в Реестр ПО нашего нового продукта Angie ADC расскажем подробнее “а про что это”. ADC расшифровывается как Application Delivery Controller, можно перевести как “контроллер доставки приложений“ или просто система балансировки. Так как у этого названия много общего с названием балансировщик нагрузки (load balancer), возникает вопрос “а в чем же отличие?”. Попробуем разобраться.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>demonight</author>
        <articles>
            <article>
                <name>DevOps Challenge: помогите Деду Морозу с оповещениями и получите подарок</name>
                <prehedder>Привет! Я Саша Хренников, руководитель DevOps-юнита в KTS. Наша команда подготовила новое испытание для DevOps-инженеров. Победители прошлого челленджа, позапрошлого челленджа и даже позапозапрошлого челленджа уже получили свои награды, и в преддверие Нового Года мы решили отгрузить еще одну фуру нашего мерча. Как и в прошлые разы, достойнейшие участники получат футболки с Котзиллой. Однако зима – время холодное, так что одной футболки будет маловато, нужно утепляться посерьезнее. Но победителям сегодняшнего испытания не страшны морозы, ведь этой зимой их фронтенды и бэкенды будут согреты фирменными трусами KTS. Теперь к сути челленджа. В этот раз вам предстоит помочь Деду Морозу в его нелегком труде. С возрастом Дедушка начал путаться в датах. Чтобы не забывать о празднике, он решил, что ему нужна специальная программа для правильной обработки оповещения о наступлении Нового Года. К сожалению, все сотрудники были заняты, и запускать софт в работу пришлось оленям. Само собой, все пошло не по плану. Чтобы получить подарок, вам нужно изучить получившуюся программу и каким-то образом заставить ее работать.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>Mopckou</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Рекурсивные запросы в SQLAlchemy</name>
                <prehedder>Когда возникает необходимость работать с иерархической структурой данных, кажется, что решение давно найдено, ведь подобные задачи уже неоднократно решались. Возможно, даже выбран инструмент, например, Python и SQLAlchemy. Однако, углубляясь в задачу, понимаешь, что вариантов множество, даже в вопросе, как извлечь данные из базы: использовать стратегию selectin для загрузки родительских элементов? Или, возможно, стоит применить joinload? А может, лучше воспользоваться CTE‑запросами, которые рекомендуются в 90% статей? Но насколько CTE действительно эффективно по сравнению с другими методами? Более того, большинство примеров рассматривают ситуации в идеальных условиях, далёких от реальных проектов. В этой статье я рассмотрю основные способы получения иерархической структуры из БД на примере реального многослойного приложения с использованием SQLAlchemy 2.0. Как обычно, есть важные нюансы, о которых редко упоминают, хотя они весьма любопытны. В завершение проведу сравнение производительности всех описанных подходов.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
    <author>
        <author>Aigul_Shadrina</author>
        <articles>
            <article>
                <name>Суд с ФНС: зарплата «в конверте» и работники на 0,1–0,5 ставки обошлись компании в 44 млн рублей</name>
                <prehedder>Современные предприниматели знают, что «серая зарплата» — табу, всё нужно оформлять официально. Но до сих пор встречаются компании, которые пытаются сэкономить в моменте: оформляют сотрудников на 0,1 или 0,5 ставки с зарплатой ниже МРОТ и выплачивают им большую часть «в конверте». Какова вероятность, что налоговая придёт с проверкой и обнаружит схему? Разбираю судебное дело краснодарской компании, которой налоговики после выездной проверки доначислили ~44 млн зарплатных налогов, НДФЛ и пеней. А в конце статьи делюсь небольшой аналитикой по серой зарплате и трендами ФНС.</prehedder>
            </article>
        </articles>
    </author>
</Authors>
