<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<Articles>
    <article>
        <author>zaurio</author>
        <name>Angie ADC в Реестре ПО или «А чем это отличается от веб-сервера?»</name>
        <realise>Wed Jan 29 08:52:55 MSK 2025</realise>
        <timeToRead>10</timeToRead>
        <views>162</views>
        <imgAddress>https://habrastorage.org/r/w1560/getpro/habr/upload_files/e2a/734/a9a/e2a734a9aaad903416a0df33882c779d.png</imgAddress>
        <Rubriks>
            <rubriks>Сетевые технологии*</rubriks>
            <rubriks>Системное администрирование*</rubriks>
            <rubriks>IT-инфраструктура*</rubriks>
            <rubriks>IT-компании</rubriks>
        </Rubriks>
        <prehedder>— Знакомьтесь! Пудинг, это Алиса. Алиса, это Пудинг. — Знакомьтесь! Angie ADC, это Алиса. Алиса, это Angie ADC. По случаю добавления в Реестр ПО нашего нового продукта Angie ADC расскажем подробнее “а про что это”. ADC расшифровывается как Application Delivery Controller, можно перевести как “контроллер доставки приложений“ или просто система балансировки. Так как у этого названия много общего с названием балансировщик нагрузки (load balancer), возникает вопрос “а в чем же отличие?”. Попробуем разобраться.</prehedder>
    </article>
    <article>
        <author>demonight</author>
        <name>DevOps Challenge: помогите Деду Морозу с оповещениями и получите подарок</name>
        <realise>Wed Jan 29 09:05:59 MSK 2025</realise>
        <timeToRead>2</timeToRead>
        <views>47</views>
        <imgAddress>https://habrastorage.org/r/w1560/getpro/habr/upload_files/ada/db6/b81/adadb6b81cb01d3e61e2a3bd3defc069.png</imgAddress>
        <Rubriks>
            <rubriks>Блог компании KTS</rubriks>
            <rubriks>DevOps*</rubriks>
            <rubriks>Kubernetes*</rubriks>
        </Rubriks>
        <prehedder>Привет! Я Саша Хренников, руководитель DevOps-юнита в KTS. Наша команда подготовила новое испытание для DevOps-инженеров. Победители прошлого челленджа, позапрошлого челленджа и даже позапозапрошлого челленджа уже получили свои награды, и в преддверие Нового Года мы решили отгрузить еще одну фуру нашего мерча. Как и в прошлые разы, достойнейшие участники получат футболки с Котзиллой. Однако зима – время холодное, так что одной футболки будет маловато, нужно утепляться посерьезнее. Но победителям сегодняшнего испытания не страшны морозы, ведь этой зимой их фронтенды и бэкенды будут согреты фирменными трусами KTS. Теперь к сути челленджа. В этот раз вам предстоит помочь Деду Морозу в его нелегком труде. С возрастом Дедушка начал путаться в датах. Чтобы не забывать о празднике, он решил, что ему нужна специальная программа для правильной обработки оповещения о наступлении Нового Года. К сожалению, все сотрудники были заняты, и запускать софт в работу пришлось оленям. Само собой, все пошло не по плану. Чтобы получить подарок, вам нужно изучить получившуюся программу и каким-то образом заставить ее работать.</prehedder>
    </article>
    <article>
        <author>SSul</author>
        <name>QAOps: новый этап эффективности тестирования ПО</name>
        <realise>Wed Jan 29 08:55:16 MSK 2025</realise>
        <timeToRead>9</timeToRead>
        <views>71</views>
        <imgAddress>https://habrastorage.org/r/w1560/getpro/habr/upload_files/ff0/0f2/d96/ff00f2d968b848e854d308a0451dc715.png</imgAddress>
        <Rubriks>
            <rubriks>Блог компании SimbirSoft</rubriks>
            <rubriks>Тестирование веб-сервисов*</rubriks>
            <rubriks>Тестирование IT-систем*</rubriks>
            <rubriks>DevOps*</rubriks>
        </Rubriks>
        <prehedder>С увеличением масштабов и сложности программного обеспечения требования к его качеству становятся всё выше. Ранее использовавшиеся подходы к обеспечению качества (QA) уже не всегда справляются с текущими вызовами, особенно когда речь идет об интеграции тестирования в рамках непрерывной разработки и доставки (DevOps). Появление подхода QAOps знаменует собой новый этап в эволюции тестирования: это попытка обеспечить максимально тесную интеграцию QA и DevOps, где тестирование становится неотъемлемой частью каждого шага разработки. Привет, Хабр! Меня зовут Алексей, я QA-специалист в компании SimbirSoft. Моя статья будет полезна: - QA-инженерам, которые хотят улучшить свои навыки и узнать о новых подходах в тестировании, - разработчикам, которые работают в среде DevOps и хотят лучше понять, как тестирование может быть интегрировано в их рабочий процесс, - руководителям, которые ищут способы улучшить процессы разработки и тестирования в своих командах, - всем, кто интересуется современными трендами в области разработки и тестирования программного обеспечения.</prehedder>
    </article>
    <article>
        <author>ATerekhanova</author>
        <name>Автоматизировали претензионную работу юридического департамента на базе BPM-системы</name>
        <realise>Wed Jan 29 09:20:36 MSK 2025</realise>
        <timeToRead>4</timeToRead>
        <views>26</views>
        <imgAddress>https://habrastorage.org/r/w780/getpro/habr/upload_files/e3d/981/ad0/e3d981ad06bbc1a92751cbddafc605dc.jpg</imgAddress>
        <Rubriks>
            <rubriks>Блог компании Первая Форма</rubriks>
        </Rubriks>
        <prehedder>Всем привет! Сегодня мы с вами рассмотрим кейс автоматизации юридического отдела. Компания занимается производством бытовой техники, имеет большой поток исходящих претензий к партнёрам (дистрибьюторам, поставщикам) и входящих — от клиентов. Нашей задачей было оцифровать и оптимизировать претензионную работу за счёт интеграции BPM-системы с ERP и внешними источниками данных, а также создать единое хранилище данных. Итогом автоматизации стала более высокая эффективность работы сотрудников: на треть выросло количество взысканных задолженностей по сравнению с прошлым годом. Далее расскажу, как удалось этого достичь.</prehedder>
    </article>
    <article>
        <author>OlegSivchenko</author>
        <name>Астроинженерная фантазия о коорбитальных планетах</name>
        <realise>Wed Jan 29 09:27:15 MSK 2025</realise>
        <timeToRead>6</timeToRead>
        <views>21</views>
        <imgAddress>https://habrastorage.org/r/w1560/getpro/habr/upload_files/913/a12/089/913a12089352b52d8a49a34166f22735.png</imgAddress>
        <Rubriks>
            <rubriks>Научно-популярное</rubriks>
            <rubriks>Астрономия</rubriks>
            <rubriks>Физика</rubriks>
            <rubriks>Космонавтика</rubriks>
        </Rubriks>
        <prehedder>На исходе 2021 года я опубликовал в этом блоге перевод статьи Шона Раймонда (Sean Raymond) «Гипотетическая звёздная система с 416 планетами в зоне обитаемости». Автор создал компьютерную симуляцию, демонстрирующую подобное астроинжереное сооружение, создатели которого попытались бы упаковать максимально возможное количество планет земного типа на комфортном расстоянии от звезды. Стабильная структура такого рода могла бы получиться, если бы для всех планет был тщательно подобран орбитальный резонанс, а также все планеты располагались бы на своих орбитах не поодиночке, а попарно, и каждая пара обращалась одновременно вокруг звезды и вокруг общего центра масс этой пары. В 2023 году среди данных, полученных на чилийском телескопе ALMA, были, наконец, обнаружены две планеты, обращающиеся по одной и той же орбите возле родительской звезды PDS 70. Это красный карлик, расположенный в созвездии Центавра на расстоянии 370 световых лет от Солнца.</prehedder>
    </article>
    <article>
        <author>alexander_vasilev</author>
        <name>Защищаем бюджет на информационную безопасность: как успешно провести переговоры с CFO</name>
        <realise>Wed Jan 29 08:37:18 MSK 2025</realise>
        <timeToRead>6</timeToRead>
        <views>98</views>
        <imgAddress>https://habrastorage.org/r/w780/getpro/habr/upload_files/dec/bfb/c93/decbfbc9349f18329cd5cfa6e28a566d.jpg</imgAddress>
        <Rubriks>
            <rubriks>Блог компании МТС</rubriks>
            <rubriks>Информационная безопасность*</rubriks>
            <rubriks>Финансы в IT</rubriks>
        </Rubriks>
        <prehedder>Привет, Хабр! Меня зовут Александр Васильев, я CFO компании RED Security. Большую часть жизни я занимаюсь развитием финансовой стратегии, отвечаю за корпоративную отчетность и другие вопросы, связанные с деньгами. Сегодня я расскажу о болезненной теме для руководителей и специалистов ИБ — утверждении бюджета на средства защиты инфраструктуры. В идеальном мире такие запросы сразу одобряются, но в реальности их нужно сначала грамотно обосновать. В этой статье мы разберем все этапы подготовки к успешной защите бюджета и рассмотрим процесс на примере с цифрами.</prehedder>
    </article>
    <article>
        <author>8Michelle</author>
        <name>Как на самом деле работает Attention</name>
        <realise>Wed Jan 29 09:02:58 MSK 2025</realise>
        <timeToRead>8</timeToRead>
        <views>123</views>
        <imgAddress>https://habrastorage.org/r/w780/getpro/habr/upload_files/7a6/3d0/29e/7a63d029ebb3a207a494d11cb738976e.jpg</imgAddress>
        <Rubriks>
            <rubriks>Блог компании Конференции Олега Бунина (Онтико)</rubriks>
            <rubriks>Блог компании Okko</rubriks>
            <rubriks>Машинное обучение*</rubriks>
            <rubriks>Искусственный интеллект</rubriks>
        </Rubriks>
        <prehedder>Как именно работают механизмы, которые позволяют LLM так эффективно взаимодействовать с контекстом? Принято рассматривать нейронные сети как black-box, не разбираясь, что на самом деле происходит во время их инференса. Однако можно немного заглянуть «в мозги» нейронным сетям и попытаться понять, за что отвечают те или иные группы параметров модели. Меня зовут Михаил Коновалов, я работаю ML-инженером в Okko. В этой статье я хочу рассмотреть несколько публикаций, посвященных интерпретации механизма Attention в трансформерах.</prehedder>
    </article>
    <article>
        <author>stein_osint</author>
        <name>Личный VPN: юзер ликует, VLESS смеётся, а РКН плачет</name>
        <realise>Wed Jan 29 09:07:30 MSK 2025</realise>
        <timeToRead>6</timeToRead>
        <views>691</views>
        <imgAddress>https://habrastorage.org/r/w1560/getpro/habr/upload_files/9e7/e7a/a86/9e7e7aa86c4edf0f182261663cd98b6a.png</imgAddress>
        <Rubriks>
            <rubriks>Информационная безопасность*</rubriks>
            <rubriks>Геоинформационные сервисы*</rubriks>
            <rubriks>Хостинг</rubriks>
            <rubriks>Системное администрирование*</rubriks>
            <rubriks>DIY или Сделай сам</rubriks>
        </Rubriks>
        <prehedder>Эта статья — расширенный туториал как оформить сервер и поднять свой VPN на протоколе VLESS с XTLS-Reality за 10 минут, который выделяется на общем плане тем, что трафик шифруется и маскируется под подключение к популярным сайтам (доменам), тем самым станет тёмной лошадкой для ТСПУ.</prehedder>
    </article>
    <article>
        <author>Cloud4Y</author>
        <name>Миграция Exchange 2013-2019. Часть 2</name>
        <realise>Wed Jan 29 08:49:44 MSK 2025</realise>
        <timeToRead>8</timeToRead>
        <views>82</views>
        <imgAddress>https://habrastorage.org/r/w1560/getpro/habr/upload_files/28c/bec/9c5/28cbec9c5bfbc26f6973a9ff2a5ffa8c.png</imgAddress>
        <Rubriks>
            <rubriks>Блог компании Cloud4Y</rubriks>
            <rubriks>Серверное администрирование*</rubriks>
        </Rubriks>
        <prehedder>В прошлом году мы приняли давно назревшее решение об обновлении домена и Exchange на 2019. Работа очень объёмная, процесс длится уже больше года. Рассказываем, как мы готовили и настраивали сервера. Продолжение. Часть 1.</prehedder>
    </article>
    <article>
        <author>APPKODE</author>
        <name>Отбираем хлеб у нативных разработчиков: миграция с Kotlin/Swift на RN</name>
        <realise>Wed Jan 29 09:10:40 MSK 2025</realise>
        <timeToRead>6</timeToRead>
        <views>116</views>
        <imgAddress>https://habrastorage.org/r/w1560/getpro/habr/upload_files/718/f0e/049/718f0e0495aad93e5ff5375ac4d04bb9.png</imgAddress>
        <Rubriks>
            <rubriks>React Native*</rubriks>
            <rubriks>Kotlin*</rubriks>
            <rubriks>Swift*</rubriks>
            <rubriks>Разработка мобильных приложений*</rubriks>
        </Rubriks>
        <prehedder>Меня зовут Александр Чернов, я фронтенд-разработчик в KODE и я использую React Native в разработке мобильных приложений уже более семи лет. Сейчас расскажу вам, как мы у нативных разработчиков хлеб отбирали.</prehedder>
    </article>
    <article>
        <author>iliaslasten</author>
        <name>Применение локальных вариаций и стилей в атомарном подходе к созданию дизайн-системы</name>
        <realise>Wed Jan 29 08:32:01 MSK 2025</realise>
        <timeToRead>9</timeToRead>
        <views>76</views>
        <imgAddress>https://habrastorage.org/r/w1560/getpro/habr/upload_files/9ae/e05/16c/9aee0516c634f863c0616325e3032635.png</imgAddress>
        <Rubriks>
            <rubriks>Блог компании Первая грузовая компания (ПГК)</rubriks>
            <rubriks>Дизайн</rubriks>
            <rubriks>Интерфейсы*</rubriks>
        </Rubriks>
        <prehedder>Привет, Хабр. Я Илья Сластен, продуктовый дизайнер интерактивной карты Первой грузовой компании, о создании, которой я рассказывал в своей предыдущей статье. Разработка современных цифровых продуктов требует системного подхода, обеспечивающего их гибкость, масштабируемость и согласованность. В этой статье будут рассмотрены ключевые аспекты работы с локальными переменными в Figma и подход Atomic Design, который позволяет упорядочить процесс проектирования. Эти принципы были применены для создания дизайн-системы для проекта «Декарта» в ПГК Диджитал – унифицированного картографического решения, которое дает возможность заказчику самостоятельно создавать модули, настраивать отчеты, управлять пользователями, а также получать доступ к инфраструктурным ж/д данным России и стран СНГ в формате единого окна. «Декарта» визуализирует дислокационную информацию об объектах, позволяет запрашивать детальную информацию по ним с помощью сквозного поиска и предоставляет возможности персонализации при работе с инструментом.</prehedder>
    </article>
</Articles>
